# Мост

## Смысл

Разделяет сервис или их множество на две параллельные иерархии, одна из них интерфейсная (фронт-часть), другая драйверная (бек-часть).

## Когда следует применить

+ Когда необходим рефакторинг монолитного сервиса, в котором зашито управление несколькими однородными драйверами;
+ Когда нужно выделить две плоскости развития класса;
+ Когда необходимо динамическое изменение драйвера.

## Преимущества

+ Кроссплатформенность кода;
+ Скрывает критические точки из клиентского кода;
+ Принцип открытости и закрытости.

## Недостатки

+ Код программы становится усложненный, т.к. вводится множество дополнительных классов;

## Пример

### Билдер формы и платформа рендеринга

Билдеры форм:

+ Билдер формы на React;
+ Билдер формы обычный.

Платформы рендеринга:

+ движок Webkit;
+ движок Mozilla.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=structural --clientCode=bridge`

